\documentclass[oneside]{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfig}
\usepackage{pbox}
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii}
\renewcommand{\theenumii}{\theenumi.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\theenumiii}
\renewcommand{\theenumiii}{\theenumii\arabic{enumiii}.}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\usepackage[%
	colorlinks=true,
	linkcolor=black
]{hyperref}
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemų katedra}
\papertype{Žmogaus ir kompiuterio sąsaja laboratorinis darbas I}
\title{Alaus gamybos įrangos ir ingridientų pirkimo sistema}
\titleineng{Aludarystės internetinė parduotuvė}
\status{3 kurso studentai}
\author{Greta Pyrantaitė}
\secondauthor{Matas Savickis}
\thirdauthor{Andrius Bentkaus}

\supervisor{Kristina Lapin, Doc., Dr.}
\date{Vilnius – \the\year}

\bibliography{bibliografija}

\begin{document}
\maketitle

\section{Anotacija}
Šiuo darbu siekiama išanalizuoti ir aprašyti dabartinės www.savasalus.lt sąsajos napatogumus, paaiškinti koks panaudojimo principas buvo pažeistas ir šio pažeidimo priežastis.
Šiame darbe taip pat atkreipsime dėmesį į sistemos vartotojų grupes ir jų sąveika su sitema.
Darbo eigoje apžvelgsime pasisekusias vartotojo sąsajos realizacijas ir aptarsime, kodėl būtent tokie sprendimai yra geresni už esamos sistemos sąsajų realizacijas.

\begin{itemize}
	\item{Greta Pyrantaitė - greta.pyrantaite@gmail.com}
	\item{Matas Savickis - savickis.matas@gmail.com}
	\item{Andrius Bentkus - andrius.bentkus@gmail.com}
\end{itemize}

\tableofcontents

\section{Įvadas}
	\subsection{Programų sistemos pavadinimas}
		Alaus gamybos įrangos ir ingridientų pirkimo sisema
	\subsection{Dalykinė sritis}
		Elektroninė parduotuvė skirta aludariams
	\subsection{Probleminė sritis}
		Sistema turi suteikt galimybę nusipirkti alaus gamybai reikalingus ingridientus ir įrangą bei gauti visą reikalingą informaciją apie ingridientų ir įrangos speficikacijas.
		Sistema taip pat turi vartotojui pateikti informaciją apie alaus gamybos procesą panaudojant nusipirktus ingridientus ir įrangą.
	\subsection{Naudotojai}
		\begin{itemize}
			\item{Pirkėjas(aludaris) - pirkėjas turi galėti užsisakyti alaus gamybos ingridientus ir įrangą bei gauti reikalingą specifikaciją norint naudotis prekia.
				Pirkėjui turi užtekti mokyklinio informatikos kurso žinių ir bendro supratimo kaip naviguotis internetinėse svetainėse.}
			\item{Pardavėjas - pardavėjui sistema turi suteikti informaciją apie užsakymus, jų apmokėjimus ir panašia svarbią informaciją.
				Sistema pardavėjui taip pat turi suteikti galimybė pridėti arba išimti prekes iš internetinės parduotuvės.
				Pardavėjui taip pat turi užtekti mokyklinio lygio informatikos žinių ir bendrų žinių naviguotis interneto svetainėse.}
		\end{itemize}
	\subsection{Darbo pagrindas}
	\subsection{Naudoti dokumentai}

\section{Būsimos sistemos įtakojamų asmenų kategorijos}
\begin{itemize}
			\item{Pirminiai - pirkėjas kuris tiesiogiai naudojasi sistema ir įsigija prekes iš parduotuvės. 
				Pardavėjas, kuris paruošia pirkėjo užsakymą. 
				Prekių tiekėjas, kurio pelnas didėja nuo pirkėjų skaičiaus.}
			\item{Antriniai - parduotuvės savininkas, kuris gauna statistika apie prekias ir ruošia personalizuotus užsakymus pirkėjui.}
			\item{Tretiniai - kokurentai (www.aluteksas.lt) kurių pelną ir vartotojų kiekį įtakos mūsų sistemos sėkmė arba nesekmė. }
			\item{Aptarnaujantieji - programuotojai, kuriems teks palaikyti ir ateityje plėsti programų sistemą}
		\end{itemize}

\section{Pirkėjų grupės poreikiai}
	\subsection{Naudotojų charakteristikos}
		\subsubsection{Informacinių technologijų priemonės} 
			Moderni interneto naršyklė, išmanieji telefonai, planšetės, nešiojami kompiuteriai, stacionarūs kompiuteriai 
		\subsubsection{Motyvacija ir galimybės tobulintiu įgudžius}
			 Vartotojai turintys skirtingus informacinių technologijų žinias. Vartotojai gali būti su skirtingais fiziniais pajėgumais.
			Gali pasitaikyti vartotojų, kurie parduotuve naudotūsi aukštos drėgmės aplinkoje ir jiems būtų sunkiau naudotis liečiamuju ekranu. 
		\subsubsection{Veiklų kontekstai}
			Vidutinė galimybė gauti pagalbą.
			Vartotojas gali susisiekti su parduotuvės personu ir pasikonsultuoti dėl pirkinių tačiau bendru atveju vartotojas atsakymo negaus iškarto.
			Kiekvieno vartotojo poreikiai yra skirtingi todėl visa bazinė informacija turi būti pateikta parduotuvės puslapyje.
			Svarbu užtikrinti prieiga asmenims su regos ir motorinėmiais sunkumais.
		\subsubsection{Naudotojų tipas}
			\begin{itemize}
				\item{Naujokas aludaris - Naudotojas pirmą kartą bando išvirti alų, jam reikalingas instruktažas.}
				\item{Patyręs aludaris - Naudotojas ieško specifinių ingridientų ir įrangos pagerinti alaus galybos procesą ir gaminio kokybę.}
			\end{itemize}
	\subsection{Kompiuterizuojamų veiklų analizė}
		\subsubsection{Konceptinis scenarijus}
			\begin{itemize}
				\item{Naujokas aludaris - Petrui yra 19 metų ir jis bando išsivirti alų dėl neseniai įvesto Lietuvos sauso įstatymo.
					Petras žino jog alkoholio akcizas šiuo metu yra labai aukštas ir savo sunkiai uždirbtus pinigus išleisti perkant produktus turinčius alkoholį yra ne pats efektyviausias iš ekonomiško taško žiūrint.
					Jis nueina į aludarystės internetinę parduotuvę ir bando gauti informaciją kaip pirmą kartą pasigaminti alaus.
					Ši informacija nėra lengvai pateikta puslapyje ir Petras ilgai ieško jos, tol kol susiranda pradinuko alaus gamintojo komplektą, kuriame kažkur produkto aprašyme užslėptai yra pridėtas instruktažas.
					Petras įsideda šį komplekta į krepšelį ir neuina į atsiskaitymo formą, kurioje užpildo reikiamą informaciją ir susimoka.}
				\item{Patyręs aludaris - Matas yra patyręs aludaris siekiantis įsigyti specialios įrangos ir ingridientų pagerinti alaus gamybos procesą ir pagaminto produkto kokybę.
					Dabartinėje sistemoje ingridientų paieška yra labai paviršutiniška.
					Pavyzdžiui norėdamas surasti tam tikro rūgštingumo apynių Matas turi atsidaryti apynių skiltį pagrindiniame puslapyje, atsidariusiame naujame lange jis pasirenkas apynių tipą.
					Atsidaro langas su visomis su visom prekėmis, kurios yra parduodamas parduotuvėje.
					Parduotuvėje produktų paieškos pagal tam tikrus parametus nėra, taip pat prekių sąraše informacija nenurodyta, todėl Matas, norėdamas surasti tam tikros specifikacijos mielių turi peržiūrėti kiekviną prekę ir skaityti jos aprašymą.
					Tai yra labai nepatogus, daug laiko užimantis ir varginantis procesas.
					Net ir suradus reikiamą produktą neparodomos alternatyvos duotam produktui.
					Tokia pati problema vyrauja ir mielių, salyklo, įrangos bei kitų prekių paieškoje. }
			\end{itemize}
		\subsubsection{Veiklų charakteristikos}
			\subsubsubsection{Veiklos dažnis}
				\begin{itemize}
					\item{Naujokas aludaris - Sistemos vartotojas pirmą kartą prisijungti gali tiktais vieną kartą, todėl ši veikla nėra pasikartojanti.
						Tačiau šioje veikloje svarbu, kad vartotojas praeitų visus žingsnius sėkmingai, tam kad įvertintų sistemą tinkama tolimesniam naudojamui, kitų veiklų. }
					\item{Patyręs aludaris - Sistema vartotojas naudojasi sistema 1-2 kartus per mėnesį.
						Šio scenarijaus vartotojas pats žino ko ieškoti todėl jam nereikia prisiminti kaip kiekvieną kartą vykdyti paiešką.
						Vartotojas turėtų surasti reikiamą prekę per 5 minutes.
						Kiekvienas vartotojas individualiai žino kokių prekių jam reikia.}
					
				\end{itemize}
		\subsubsection{Problemos ir tobulinimo galimybės}
					\begin{itemize}
						\item{Pirminė informacija pradedančiam aludariui yra sunkiai surandama ir neaiškiai pateikta}
						\item{Pirminę informaciją įsisavinti ir nusipirkti tinkamus produktus atitinkančius ją yra netriviali užduotis ir svetainė jokiais aspektais nepalengvina šią užduotį}
						\item{Įgyvenditi šį scenarijų užtrunka ilgiau negu vidutinis vartotojas turi kantrybės}
						\item{Prekės paieška yra rezultatyvi tuo atveju jeigu vartotojas tiksliai žino ko ieško ir pereina per visas parduotuvėje siūlomas prekes}
						\item{Naudotojui trūksta paieškos galimybių}
						\item{Vartotojui pasirinkus prekę sistema nepasiūlo alternatyvos tai prekei(pvz. pigesnis kitos gamintojo variantas)}
					\end{itemize}
		\subsubsection{Būsimasis scenarijus}
			\subsubsubsection{Pradedančio aludario būsimasis scenarijus}
		Petras nueina į aludarystės internetinę parduotuvę ir bando gauti informaciją kaip pirmą kartą pasigaminti alaus.
		Ši informacija parduotuvėje yra pateikta lengvai pasiekiamai atlikūs vieną veiksmą ir Petras net neprisijungęs iškarto susiranda aiškų instruktažą.
		Instruktaže informacija pateikta įvairaus lygio alaus virėjam ir Petras pasirenka pradedančiam alaus virėjo skiltį, kuriam trumpai ir aiškiai viskas parašyta.
		Išvardinti ingridientai yra iškarto pateikti su galimybę įsidėti į krešpelį pačiam instruktaže, taip pat instruktažo pabaigo yra galimybė iškarto įsidėti visas instruktaže išvardintas prekes.
		Petras iškarto įsideda visas reikiamas prekes į krepšelį ir paspaudžia krepšelio piktogramą, kuri atidaro formą, kurioje gali apžiūrėti ir krepšelį ir užbaigti savo pirkimą.
		Petras dar nė karto nebuvo prisijungęs, todėl turi suvesti papildomus duomenis apie save.
		Petrui pasiūloma užsiregistruoti, tačiau registracija yra neprivaloma.
 		Petras nurodo savo apmokėjimo ir kontaktų duomenis, užsakymas yra išsiunčiamas parduotuvės sąvininkui.
			\subsubsubsection{Patyrusio aludario būsimasis scenarijus}
		Matas nueina į aludarystės internetinę parduotuvę ir bando susirasti reikiamos įrango ir ingridientų alaus gamybai.
		Pradiniame puslapyje pirkėjas mato visų turimų prekių kategorijas(Įranga, apyniai, salyklas ir t.t.).
		Vartotojui pasirinkus pategoriją jam parodomas prekių grupės sub-kategorijos.
		Matas gali tęsti prekės paiešką paspausdamas ant sub-kategorijos piktogramos ir taip išsirinkti norimą prekę arba pasinaudoti prekių paieška, kurioje Matas gali naudotis įvairias pasirinkimais ir filtrais norėdamas rasti konkrečią prekę. Vartoptojui taip pat suteikiama galimybė vykdyti paiešką į paieškos laukelį įvedus raktinius žodžius.
		Nepavykus surasti prekės paieškos laukelio pagalba Matui yra pasiūlomos panašios prekės pagal laukelio reikšmę.
		Prekių saraše, prie kiekvienos prekės piktogramos pateikiama trumpa prekės chatakteristika. 
		Matas prekes gali išrūšiuoti pagal - kainą, gamintoją, pavadinimą, populiarumą, įvertinimą.
		Pasirinkus konkrečia prekę parodomas detalus prekės aprašymas, taip pat pateikiamos panašios prekės.
	\subsection{Panaudojamumo siekiai ir matai}
		\begin{itemize}
			\item{Naujas vartotojas informaciją apie gamybos procesą galės surasti nedaugiau kaip per 2 veiksmus}
			\item{Naujas vatotojas prekes iš instruktažo galės įsigyti nedaugiau kaip per 5 veiksmus}
			\item{Naujas vartotojas prekes galės nusipirkti neužsiregistravęs į parduotuvę}
			\item{Patyręs vartotojas konkrečia prekę surasti nedaugiau kaip per 5 veiksmus}
			\item{Patyrusiam varototojui bus pateikta detali paieškos sistema}
			\item{Vartotojui bus suteikta galimybė rušiuoti prekes pagal aktualius kriterijus}
			\item{Patyrusiam varotojui prekių saraše bus pateikta trumpa kiekvienos prekės chatakteristika}
			\item{Kiekviena prekė turės detalų aprašymą ir naudojimosi instrukcija jeigu ji yra reikalinga}
			\item{Vartotojui bus suteikta galimybė susitiekti su pardavėju dėl konsultacijos apie prekes}
		\end{itemize}

\section{Įkvepiančios esamų interfeisų idėjos}
\section{Terminų žodynėlis}
\section{Priedai}

\end{document}
