\documentclass[oneside]{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfig}
\usepackage{pbox}
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii}
\renewcommand{\theenumii}{\theenumi.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\theenumiii}
\renewcommand{\theenumiii}{\theenumii\arabic{enumiii}.}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\usepackage[%
	colorlinks=true,
	linkcolor=black
]{hyperref}
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemų katedra}
\papertype{Žmogaus ir kompiuterio sąsaja laboratorinis darbas II}
\title{Alaus gamybos įrangos ir ingredientų pirkimo sistema}
\titleineng{Aludarystės internetinė parduotuvė}
\status{3 kurso studentai}
\author{Greta Pyrantaitė}
\secondauthor{Matas Savickis}
\thirdauthor{Andrius Bentkus}

\supervisor{Kristina Lapin, Doc., Dr.}
\date{Vilnius – \the\year}

\bibliography{bibliografija}

\begin{document}
\maketitle

\sectionnonum{Anotacija}
Šio darbo tikslas yra pagal pirmame laboratoriniame darbe apibrėžtus vartotojų scenarijus sukurti interfeiso maketus.
Kiekvienas komandos narys įgyvendins savo pasirinkto scenarijaus maketo idėją pasinaudodamas šabloniniais informacijos architektūros sprendimais. 
Kiti komandos nariai įvertins savo kolegos maketą parašydami savo komentarus.

\begin{itemize}
	\item{Greta Pyrantaitė - greta.pyrantaite@gmail.com}
	\item{Matas Savickis - savickis.matas@gmail.com}
	\item{Andrius Bentkus - andrius.bentkus@gmail.com}
\end{itemize}

\tableofcontents

\sectionnonum{Įvadas}
	\subsectionnonum{Programų sistemos ilgasis pavadinimas}
		Alaus gamybos įrangos ir ingredientų pirkimo sistema.
	\subsectionnonum{Programų sistemos trumpasis pavadinimas}
		Aludarystės internetinė parduotuvė
	\subsectionnonum{Dalykinė sritis}
		Elektroninė parduotuvė skirta aludariams.
	\subsectionnonum{Probleminė sritis}
		Sistema turi suteikt galimybę nusipirkti alaus gamybai reikalingus ingredientus ir įrangą bei gauti visą reikalingą informaciją apie ingredientų ir įrangos specifikacijas.
		Sistema taip pat turi vartotojui pateikti informaciją apie alaus gamybos procesą panaudojant nusipirktus ingredientus ir įrangą.
	\subsectionnonum{Naudotojai}
		\begin{itemize}
			\item{Pirkėjas(aludaris) - pirkėjas turi galėti užsisakyti alaus gamybos ingridientus ir įrangą bei gauti reikalingą specifikaciją norint naudotis preke.
				Pirkėjui turi užtekti mokyklinio informatikos kurso žinių ir bendro supratimo, kaip naviguotis internetinėse svetainėse.}
			\item{Pardavėjas - pardavėjui sistema turi suteikti informaciją apie užsakymus, jų apmokėjimus ir panašią svarbią informaciją.
				Sistema pardavėjui taip pat turi suteikti galimybę pridėti arba išimti prekes iš internetinės parduotuvės.
				Pardavėjui taip pat turi užtekti mokyklinio lygio informatikos žinių ir bendrų žinių naviguotis interneto svetainėse.}
		\end{itemize}
	\subsectionnonum{Naudoti dokumentai}
		Kristina Lapin - Žmogaus ir kompiuterio sąveikos paskaitų skaidrės, laboratorinių darbų aprašymai.


\section{Andriaus Bentkaus maketas}
	\subsection{Mato Savickio komentaras}
	\subsection{Gretos Pyrantaitės komentaras}

\section{Gretos Pyrantaitės maketas}
	\subsection{Andriaus Bentkaus komentaras}
	\subsection{Mato Savickio komentaras}

\section{Mato Savickio maketas}
	\subsection{Gretos Pyrantaitės komentaras}
	\subsection{Andriaus Bentkaus komentaras}

\end{document}