\documentclass[oneside]{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfig}
\usepackage{pbox}
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii}
\renewcommand{\theenumii}{\theenumi.\arabic{enumii}.}
\renewcommand{\labelenumiii}{\theenumiii}
\renewcommand{\theenumiii}{\theenumii\arabic{enumiii}.}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\usepackage[%
	colorlinks=true,
	linkcolor=black
]{hyperref}
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemų katedra}
\papertype{Žmogaus ir kompiuterio sąsaja laboratorinis darbas V}
\title{Prototipo testavimas}
\titleineng{Aludarystės internetinė parduotuvė}
\status{3 kurso studentai}
\author{Greta Pyrantaitė}
\secondauthor{Matas Savickis}
\thirdauthor{Andrius Bentkus}

\supervisor{Kristina Lapin, Doc., Dr.}
\date{Vilnius – \the\year}

\bibliography{bibliografija}

\begin{document}
\maketitle

\sectionnonum{Anotacija}
Šiuo darbu siekiame įvertinti savo detaliojo maketo panaudojamumą aplausiant potencialius sistemos naudotojus. Šiame darbe pateiksime ataskaita apie tai kaip vartotojai įvertino sistema, kaip sekėsi atlikti užduotis ir kokius pakeitimus siūlė įgyvendinti.

\begin{itemize}
	\item{Greta Pyrantaitė - greta.pyrantaite@gmail.com}
	\item{Matas Savickis - savickis.matas@gmail.com}
	\item{Andrius Bentkus - andrius.bentkus@gmail.com}
\end{itemize}

\tableofcontents

\sectionnonum{Santrauka}
\sectionnonum{Įvadas}
	\subsectionnonum{Programų sistemos ilgasis pavadinimas}
		Alaus gamybos įrangos ir ingredientų pirkimo sistema.
	\subsectionnonum{Programų sistemos trumpasis pavadinimas}
		Aludarystės internetinė parduotuvė.
	\subsectionnonum{Dalykinė sritis}
		Elektroninė parduotuvė skirta aludariams.
	\subsectionnonum{Probleminė sritis}
		Sistema turi suteikt galimybę nusipirkti alaus gamybai reikalingus ingredientus ir įrangą bei gauti visą reikalingą informaciją apie ingredientų ir įrangos specifikacijas.
		Sistema taip pat turi vartotojui pateikti informaciją apie alaus gamybos procesą panaudojant nusipirktus ingredientus ir įrangą.
	\subsectionnonum{Naudotojai}
		\begin{itemize}
			\item{Pirkėjas(aludaris) - pirkėjas turi galėti užsisakyti alaus gamybos ingridientus ir įrangą bei gauti reikalingą specifikaciją norint naudotis preke.
				Pirkėjui turi užtekti mokyklinio informatikos kurso žinių ir bendro supratimo, kaip naviguotis internetinėse svetainėse.}
			\item{Pardavėjas - pardavėjui sistema turi suteikti informaciją apie užsakymus, jų apmokėjimus ir panašią svarbią informaciją.
				Sistema pardavėjui taip pat turi suteikti galimybę pridėti arba išimti prekes iš internetinės parduotuvės.
				Pardavėjui taip pat turi užtekti mokyklinio lygio informatikos žinių ir bendrų žinių naviguotis interneto svetainėse.}
		\end{itemize}
	\subsectionnonum{Naudoti dokumentai}
		Kristina Lapin - Žmogaus ir kompiuterio sąveikos paskaitų skaidrės, laboratorinių darbų aprašymai.
	

\section{Testavimo aprašas}
	\subsection{Testuojamos užduotys}
		\begin{enumerate}
			\item{Susirasti instukcija kaip pasigaminti alaus.}
			\item{Instrukcijos ekrane užsisakyti visas prekes.}
			\item{Instrukcijos ekrane pasirinkti kelias norimas prekes iš sąrašo.}
			\item{Peržiūrėti krepšelio turinį.}
			\item{Ištrinti prekę iš krepšelio.}
			\item{Pakeisti prekės kiekį krepšelyje.}
			\item{Atsiskaityti už prekes.}
			\item{Surasti apynius granulėmis.}
			\item{Įdėti 10 gramų apynių su didžiausiu rūkštingumu į krepšelį.}
			\item{Surušiuoti prekių sąrašą pagal pavadinimą.}
			\item{Pardavėjo panelėje peržiūrėti Petro Petraičio užsakymą.}
			\item{Pakeisti užsakymo būseną.}
			\item{Peržiūrėti prekių sąrašą.}
			\item{Peržiūrėti fermentavimo kibiro aprašymą.}
			\item{Pakeisti prekės aprašą.}
			\item{Išimti fermentavimo kibirą iš prekybos.}
		\end{enumerate}
		Matuosime kiek klaidų vartotojas padarė prieš atlikdamas užduotį, kiek laiko užtruko sėkmingai įvykdyti užduotį ir kiek kartų vartotojas prašė pagalbos vykdant užduotį.
	\subsection{Metodas}
		Stebėjimai testuojant su naudotojais. Vartotojai užduotis atlieka tyloje ir ekspertas tarpais įsterpia pasiteirauti nuomomės ką jie daro. Testavimo pradžioje vartotojui pateiksime klausimyną išsiaiškinti vartotojo charakteristikom, tada vartotojui pateiksime internetinę sąsają. Iš užduočių sąrašo prašysime vartotojo vykdyti užduotis po vieną užduotį ir stebėsime vartotojo sėkmę. Vartotojas bet kuriuo metu galės prašyti pagalbos. 
	\subsection{Aplinka}
		Testavimas buvo vykdomas nuotoliniu būdu naudojanti Skype bendavimo aplikacija.
		Vartotojo ekranas ir pelės judesiai buvo stebimi panaudojamumo ekspertų(mūsų).
		Vartotojas naudojosi nešiojamu kompiuteriu, modernia internetine naršykle ir pele.
	\subsection{Dalyviai}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{4cm} | p{2cm} | p{3cm} | p{3cm} | p{3cm} |}
    \hline
	ID&Amžius&Profesija&IT raštingumas&Susidomėjimas alaus gamyba\\ \hline
   \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\section{Testavimo rezultatai}
	\subsection{Užduočių vykdymo rezultatai}
		Vardas Pavarde
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{3cm}| p{3cm} | p{3cm} | p{5cm} |}
    \hline
	Užduoties Nr.&Padarytos klaidos&Užtrukta laiko&Pagalbos prašymų skaičius\\ \hline
   \hline
    \end{tabular}
\end{center}
		
	\subsection{Dalyvių komentarai}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{3cm}| p{12cm} |}
    \hline
	Užduoties Nr.&Komentarai\\ \hline
   \hline
    \end{tabular}
\end{center}

		
\section{Rekomendacijos}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ |p{2cm}| p{4cm} | p{2cm} | p{2cm} | p{5cm} |}
    \hline
	Užduoties Nr.&Defektas&Dažnis&Prioritetas&Siūlomas sprendimas\\ \hline
   \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\section{Priedai}
	\subsection{Klausimynai}
	\subsubsection{Klausimynas prieš testavimą}
	\begin{enumerate}
			\item{Koks Jūsų amžius?}
			\item{Kokia Jūsų profesija?}
			\item{Koks Jūsų raštingumo IT lygis?}
			\item{Kiek esate susidomėję alaus gamyba?}
	\end{enumerate}
	\subsubsection{Klausimynas po testavimo}
	\begin{enumerate}
			\item{Kas labiausiai patiko prototipe?}
			\item{Kas labiausiai nepatiko?}
			\item{Ką labiausiai reikia keisti?}
			\item{Ar buvo lengva vykdyti užduotis?}
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Dalyvių rezultatų lentelės}
	\subsection{Dalyvio sutikimo dalyvauti testavime raštas}
	\subsection{Kiti (jei yra)}

\end{document}
